讀IT 但對IT幾乎0 knowledge

有冇人自己明明讀緊IT 但自己對IT好似完全唔識咁 啲logic同algorithm底都好差 連一個program 都寫唔出每次功課同考試都係符碌先碌過
搞到家下黎緊8月尾grad 又冇乜intern經驗 聽朝仲要上人地公司interview 心知自己冇經驗冇料到 好驚聽朝比人問到口啞啞有冇高手可以教下我點做 求指點

唔好做IT

same here

你咁都grad 到已經好好野

唔做program 做network infra 都得

考試考得好, 全靠隔離果個識做
考試考唔好, 隔離果個唔撚識做

執正個樣，練下把口，上位到唔洗打code就一天都光哂啦

聽朝in果間公司係做web develop 雖然佢講到明有在職培訓同埋肯請fg 但講真自己真係乜都寫唔出

有冇ching教路點樣可以係interview時將一條廢柴包裝得好睇啲 同埋究竟啲IT HR想係interview果陣聽到啲乜

碌入去體驗下岩唔岩自己做先囉
經驗最實際

第一份工唔會問tech野 扮有熱誠就ok

基本上我見過的大學 IT fresh grad, 起碼有8 成係唔識寫program的

唔跟自己讀緊嘅科黎搵工仲可以做咩 自己又冇一技之長

我公司聽朝要見人...
我諗你唔洗嚟啦 無謂曬大家時間

講it嘅post好似無乜人講programmer以外嘅工種

比條生路黎行下啊ching

就好似工程post 全部都係建築相關

你講講吓又好似係

個幾年做左啲咩

做緊IT 好多年, 都覺得自己係0

當初interview點水到個hr比你入行

大學生?

出左做左幾年IT都覺自己0知識 太多野學

洗乜水, 直接講自己肯學肯做就得

大學4年同你一樣
認真 做ba都係一條出路
有it concept 就得
利申行已轉

咁你個portfolio 點砌？

識吹水既it狗先搵最多

其實有cs degree係香港已經好成功
月入2萬輕輕鬆鬆

做BA啦 已經冇學既興趣仲要係香港做寫曲

做普通文員囉撚樣
讀左幾年都唔撚識你預做野會立即識？

你真係回頭是岸好
唔係你未來既生活會極痛苦

咪寫下自己啲興趣 strengths/weaknesses 再擺啲符碌pass嘅project上去

你寫期望薪金幾多？

決定請唔請你係dept head, 呢個仲難過

$13000 Negotiable

邊間

ive grad ?

其實有
無咩人留意啫

不過我諗
嗰啲人應該唔得閒上嚟吹水

大學大部份人都上網左抄右抄d code
唔識自己寫架， 樓主你放心

HD 跟住呀SIR要求整PROGRAM覺得幾易
TOP UP份自由既FYP出哂事 應該畢唔到業
我咁廢都唔知入唔入行好

樓主ive仔

同我同班D女女，所有programming assignments 我做source, group project我又俾佢地free ride.
佢地唔洗識IT,淨係識女上free ride我就得。

你本身都睇低自己
點期望人地會睇得起你?

唔係話你要開連登標準50k，但13k似乎過低(除非份工有人用心lead你教你 咁就另計)

咁應該開幾多

其實你唔鍾意呢行唔好勉強自己

做緊IT但對IT0 knowledge

姐你宜家做ba？
定直頭轉走唔係it

上年ou grad 我開19000都有公司收留
而我連整條menu bar既css都撚左成日
咁你會唔會有信心d

搵intern?

唔係

認真咩 咩公司

在職培訓十間有九間都係鳩up
通常都係找個senior跟你但通常個senior都會好撚忙
最後就自己google執生

唔知你功課點符碌碌過，但基本上問既野都會同programmer concept有關，data structure，OOP都係好基本讀書會讀，然後平時coding會用到

in得fresh grad都係預左問返你大學時學到啲野。
有啲公司甚至會比份Test你做筆試，做完睇緣份

我都係
linux都唔識
比連登仔笑學咩人做

做 technical sales 啦

讀返個diploma

係咪有放時間去認真學都唔識？如果係就轉行
你開13000根本做爛市 出面超市姐姐人工仲高過你 比agent n手外判做support 插下lan線嘅post 仲高人工過你 你諗清楚自己想點 比啲信心自己啦

可唔可以講多啲？有咩大學？咩成績？
我好難想像讀個degree四年，最後出嚟竟然可以唔識寫program

玩野？
IVE仔都開高過你啦

本身做ba

IT太多嘢要學，做咗5、6年都一樣覺得自己乜都唔識係好正常。

認真，IT真係終身學習，如果讀U既3、4年時間你都pick up唔到任何嘢，勸你都係快d轉行，回頭是岸，唔好執著於讀嗰科一定要做嗰行既諗法，如果唔係只會浪費你更多時間。

唔出奇
好多人只係執頭執尾做 support
有幾多真係做 development
年紀大但knowledge同 fg 無分別

fg嗰陣識起下class 同public variable/function,再加少少if同for loop。乜鳩野polymorphism oop pointer之類學過但完全唔識用而我相信呢個係香港it fg普遍寫照

你唔好咁啦 壓到咁

network infra都要logic啦

認真答你
依家有錢啲嘅公司就請支那人寫code
窮嘅就外判去印尼馬拉印度
係香港無咩機會要落手寫
有少少concept就已經撈得掂

連concept都無乜
你人工要求又咁低
可以考慮政府tcon嘅contract junior programmer
呢個職級係請FG
interview時都係問下你小朋友識唔識劣包皮啊就請
政府出緊22K 唔好俾agent食太多最少嗌17,18K

咁又咁講
符碌都係一種技能黎

邊間?
但係通常講在職培訓都好閪
你諗下公司會唔會貼錢請你黎學野

轉行囉
讀半cs野
做緊無腦文員

我HD 讀 networking
自學web
得HD都好難揾工

IT interview 睇你吹唔吹得
IT HD fg 正常有 15k
開16k 應該會壓你1k 過probation 再加人工

如果係HR in 你 你話乜9都識 跟住講幾個framework library出黎 已經夠兇死個HR 因為佢都唔知你up乜 你講到似層層咁佢就信

唔係HR 就吹人地個領域外嘅嘢 通常啲老屎忽係唔會識NodeJS
你in web 就上網背好NodeJS 嘅framework同library 同一啲基本concept
已經夠可以兇撚死佢
留意返如果有skill test就自己執生

Just to get by
再學就用黎移民

轉行啦

剛grad
暫時邊到都冇offers比我繼續升學or做IT工
日日喺屋企摺埋自學

ive grad都叫到17k
做dc operator都15k起跳
你programmer 叫13k想做爛市

廢你就廢啦 扮乜9? 扮成世Y笨

有好多IT 同事對IT 幾乎0 knowledge

IT != CS

都係讀networking,但係networking底都唔深，呢排轉緊工等offer好頹

做咗1年it表示有同感

啲人都問我，讀完it hd,

唔識寫program, 咁你讀左啲咩

但係it係好野，係香港好似唔係，

移民做it工啦，利申9up

香港CS (customer service) > CS (computer science)

fg黎講通常只會問inheritance，pointer，array呢d簡單野，如果你呢d都唔識可以算數

如果只係學校嘅模式令你學習困難
咁努力啲搵個收留你嘅地方 仍然可以邊做邊學

但如果係你本身掌握相關嘅嘢有困難
咁你唔適合呢科同呢行 搵過另一條出路啦

唔好話manager grade
上jobsdb好多entry都要degree啦

做support/network /system算吧

其實無料更應該留係香港呃飯食

公司請左個ou grad 21k

好正常，我會對到唔同公司嘅IT Support，大部分都係呃飯食(當然有D係大公司將IT Department分咗唔同field俾唔同人做，你搵個寫program嘅又點會識trouble shoot)
因為香港好多接觸到嘅IT其實呀豬呀狗都可以做，果D叫support
而大家平時覺得做IT = 寫program

雖則仲有2年先grad,但應該同樓主差唔多，諗住到時搵network或者security做算

讀左咁多年都唔識, 唔好預上黎問下人就會搞得掂
IT 唔適合你, 轉行啦

做咩喺cu secrets出完po又再喺連登出

寫 program 點會唔識 trouble shoot 呀...
基本上 program 寫得好 = 咩都要知
精唔精另計

樓豬？

我講平時用唔到一般user trouble shoot
我見過唔少，當然你可以話佢不肖郁手做

點會咁on9照cop上去

我都咁

點會唔識 基本上你寫得個program user有問題就一定有log 有log就知佢咩情況下會run唔到 漏左config/config錯/proxy問題乜乜盛盛

一般support做既野只係幫手解決用戶簡單問題，唔好浪費時間扔去Dev果邊睇，睇完一輪原來係簡單問題，浪費時間。

你可以話dev同user溝通會過於tech，一黎就問個user拎technical informations 搞到人地唔識點比佢，suppport會好似cs咁了解下咩情況，比到好印象個客。

所以一般user trouble shoot唔係dev/其他位果個人唔識做，只係流程上唔應該扔佢地落去處理呢類問題，所以support呢個位先會誕生

你誤會咗，唔係自己program上嘅trouble shoot
而家一般用電腦嘅，好似上唔到網果D低能嘢
有陣時d 公司會搵個web developer果d人嚟同我對口，試過叫佢map返個drive佢話唔識

讀書果時都係咁
其實識寫下loop 用下framework 夠工作

我諗唔識 trouble shoot 個啲
寫 program 都唔方勁得去邊

developer 時間好寶貴
所以先有 support

通常得好小型啲公司 / 亂嚟無 process 既公司
先要 developer 做埋 first line support

咁證明佢揼開石仔

咁佢姐係code monkey 唔識其他野

我都係乜都唔識嘅廢柴 但做緊IT

Networking定咩？

的確有𠵱種人
太多source了

同時間一組入面有一個勁
已經可以carry起成個project

無問題，出面大把PM都唔識打曲

可以做 Consulting、Pre-sale、PMO、BA、QA哩啲
IT界好多工種 識吹水已經大把人請

ba

好難咩。。。
基本嫁喎

咁現實就係前幾年好多cs畢業都唔識打code你要記住之前cs係水泡科黎

易過program program要有創造力

我都唔明冇啦啦變左神科

基本上依家讀 cs 都係同啲學霸 爭A range
除左common core course
Comp course 未試過有A range

其實英文好...好多工都請人

呀豬呀狗都可以做

+1 我啲同事個個好撚勁 但我係零 我老細仲要成日捽我
不過有人同我講 做it都未必要打曲好叻 反而你好識sale野可能仲掂

英文都麻麻

口才又唔算好叻 真係呃飯食

識Google就得啦 唔識就上下github StackOverflow揾 修修改改又係自己野